\section{Rotiertes Rechteck}
\lbyte

\subsection{Lösung über translate() und rotate()}
\begin{lstlisting}
// Lösung mit Hilfe der Funktionen translate() und roate():
// Beachte: Die Reihenfolge von translate() und roate() verändert das Ergebnis!
void rotatedRectangle(float xCoordinate, float yCoordinate, float xExtend, float yExtend, float angle) {
	translate(xCoordinate, yCoordinate);
	rotate(angle);
	rect(0, 0, xExtend, yExtend);
	
	/*
	Unser gedrehtes Recteck ist gezeichnet, nun müssen wir noch translate() und roate() rückgängig machen,
	sonst werden auch alle folgenden Zeichnungen verschoben und gedreht!
	*/
	rotate(-angle);
	translate(-xCoordinate, -yCoordinate);
}

// Beispiel
void setup() {
	size(500, 500);
}

void draw() {
	line(0, 200, 500, 200);
	line(200, 0, 200, 500);
	rotatedRectangle(200, 200, 150, 100, PI/4);
}
\end{lstlisting}

Auf der nächsten Seite geht es weiter...
\pagebreak

\subsection{Lösung über Vektoren}
\begin{lstlisting}
void rotatedRectangle(float xCoordinate, float yCoordinate, float xExtend, float yExtend, float angle) {
	//der Ortsvektor von (x,y) als float Array
	float[] a = new float[]{xCoordinate, yCoordinate};
	
	// die Richtungsvektoren von (x,y) zu den drei übrigen Ecken des Rechteckes:
	float[] b = new float[]{xExtend, 0};
	float[] c = new float[]{xExtend, yExtend};
	float[] d = new float[]{0, yExtend};
	
	// die Richtungsvektoren werden nun um den Wert von 'angle' gedreht
	b = rotate(b, angle);
	c = rotate(c, angle);
	d = rotate(d, angle);
	
	// jetzt wird auf die Richtungsvektoren der Ortsvektor (x,y) addiert
	b[0] += xCoordinate;
	b[1] += yCoordinate;
	c[0] += xCoordinate;
	c[1] += yCoordinate;
	d[0] += xCoordinate;
	d[1] += yCoordinate;
	
	// wir haben jetzt die vier Ecken unseres gedrehten Rechteckes. Dieses muss jetzt noch gezeichnet werden:
	quad(a[0], a[1], b[0], b[1], c[0], c[1], d[0], d[1]);
}

// rotate dreht einen Punkt um den Winkel angle. Zur mathematischen Berechnung siehe: Rotation in der Ebene
float[] rotate(float[] point, float angle) {
	float[] result = new float[2];
	result[0] = point[0] * cos(angle) - point[1] * sin(angle);
	result[1] = point[0] * sin(angle) + point[1] * cos(angle);
	return result;
}

// Beispiel
void setup() {
	size(500, 400);
}

void draw() {
	line(0, 200, 500, 200);
	line(200, 0, 200, 500);
	rotatedRectangle(200, 200, 150, 100, PI/4);
}
\end{lstlisting}
